港台：趙婷奪金球獎最佳導演創下歷史 各地亞裔網民祝賀

華人導演趙婷憑劇情片浪跡天地，奪得金球獎最佳導演，創下金球獎歷史。

浪跡天地講述一名女子因經濟不景失去所有，以居住在貨車的現代遊牧民身分，遊歷美國西部。

現年38歲的趙婷生於北京，現時在美國居住。她是歷來第二名奪得金球獎最佳導演的女性，並且是首位贏得金球獎最佳導演的亞洲女性。浪跡天地是她的第3部劇情作品，她近期執導漫威電影永恆族。

全球各地的亞裔網民祝賀趙婷，有人說趙婷的成就為亞裔年輕女子帶來極大鼓舞，有人就說期待她下一部得獎作品。

等睇好快：

各地猿猴類祝賀.......

各地支那人慶祝咋話？

佢中學出去讀書
喺紐約讀咗四年politics
然後早年曾講過中國係個充滿謊言嘅地方，你所接受到嘅好多信息都係假嘅
依家俾人鬧辱華
不過屋企幾有錢應該掩蓋緊件事

我見到係美國公民奪冠
長期居住美帝、接受美帝教育
一個美國大外宣，有咩值得開心

唔駛掩啦, 呢D支國出生既一定敵不過RMB

垃圾片